作為一個補習老師，我睇到香港教育嘅失敗

我係一個新手補習老師，宜家幫緊兩個小學生補習，一個小二一個小五
喺補習嘅過程入面，我發覺香港嘅教育由以前到宜家都冇改變過，依然係填鴨式教育同揠苗助長
學生冇真正學習到各個學科嘅知識，只係識背誦，唔識應用同唔理解
然而可悲嘅係，香港嘅學校要求嘅正正係背誦，應用同理解對佢地嚟講係無謂

以我小二嘅學生為例，佢學校要佢地背默呢段課文
I am Sue. I live in America. I go to school by bus. I wait at home for the school bus. The driver beeps his horn.
我個學生好乖，會自己抄幾次嚟溫習所以背到出嚟，咁就達到學校嘅要求
但係，佢其實連America同beeps his horn都唔知點解，真係齋背
我亦都相信當佢考完dictation嗰刻佢應該會成段都唔記得哂

再以我小五嘅學生為例
佢地近排學緊gerunds
咁佢地本書就寫 如果一個verb係一句句子嘅subject咁就要轉做gerund
然後我問個學生「你知唔知咩叫subject啊？」
佢答我「唔知啊 老師冇講」
我再問「咁老師點講㗎？」
佢話「老師淨係叫我地做練習 全部加ing就得」
想問下咁樣算咩教育？唔駛解釋原因 唔駛理解 剩係做練習就得？
一句句子最基本嘅subject verb object都唔教 仲講咩學grammar？仲講咩學英文？
我幫佢改作文見到佢到宜家都仲係成日會犯subject verb agreement嘅錯 (he she it 個verb要加s, 用has唔用have)，甚至a an都成日用錯
佢學過subject verb agreement但唔知咩係singular同plural, 學過aeiou但唔知咩係vowel

當然我明白，有可能係我學生冇其他人咁叻，有可能係佢上堂唔專心，但係學校咁樣嘅教育方式完全建立唔到一個好嘅語言基礎比學生
學校不斷要求學生學新嘅grammar 新嘅vocab, 但問心學生吸收到嘅理解到嘅運用到嘅到底有幾多？到最後學生語言底又唔好，新學嘅又唔明，係咪會變到兩頭唔到岸咁？
冇錯，有啲basic grammar上到中學會再教，但問題係點解唔喺學生啱啱開始接觸呢門語言嘅時候教呢？如果學生喺最開頭已經唔明白，已經係死記硬背，到佢地大個嘅時候係咪真係會開竅咁突然明返哂所有嘢？係咪真係會適應到一個需要運用到知識嘅世界？

作為一個補習老師，我好希望可以幫佢地打返好個底，好想佢地真係理解 唔係齋背，但無奈家長要求嘅係要meet到學校嘅requirements, 佢認為如果有時間學返咁basic嘅嘢不如用嚟溫學校教嘅嘢

我已經唔知可以點幫我啲學生，唔知可以點改變現狀
可能係我認真咗，但見到真係覺得好心酸

小五就學啫暈
阿叔讀書時 中四先學

小二小五又唔出奇 grammar係中學先開始系統式咁教

小學學既英文基本上只係打vocab基礎

Agreeest

Agguuest

Goodest English

其實dictation有佢既好處 習慣聽住都寫到 同默下d字
兩個學生個問題其實係老師教得唔好/唔識教
利申當年係出去補習先學好考試用既英文 之前既英文好多都係打機局住睇一篇又一篇既野學返嚟
樓主講個問題其實係應用
如果話語文既話 最簡單直接一定係迫佢不斷同一d叻過佢既人講野 不過香港好似無乜諗過點樣教育做好d

我都有做補習，教學生都想佢哋明英數嘅concepts ，但有啲學生真係無論點講都唔明背後嘅概念，只可以話佢知個方法點做，唔係佢只會越聽越亂，反而做熟咗大個再聽返背後原理會有種茅塞頓開嘅感覺

係啊 gerund同infinitives都係小五要學識

不單單係香港嘅 其實東亞國家都係噉（除左日本）
係教育方面完全冇進步過，由古到今都係被動教學
雖然DI係更有效率，但要激發孩子嘅好奇心都要係主動學習比較好
另外北歐國家發展到冇curriculum，由老師決定點教學生，反映左點解亞洲永遠在歐洲之下

有時可能唔係冇教，係講左學生冇為意
當然亦有唔少真係搵飯食既心態
at least我教功課輔導班既時候有啲學生一味就唔識，但另一位同班同學會話 老師堂上成題講過

利申準教畜

但係學校考試其實要考grammar學生都未搞清楚grammar係咩一回事就要推佢去考grammar考proofreading

同意，可能d 細路上堂遊魂姐

dictation係有佢嘅好處嘅，但我覺得如果學校要佢地背默就不妨再講翻啲字點解，如果齋背嘅話其實小朋友好快會唔記得

其實英文概念有咩
Svo?
有啲特定嘅，又要死記
佢同數物理好唔同喎。
唔係一致性嘅嘢，教完都佢自己都好亂。
我覺得求其啦，反正過到標準同人講到就算。
用時間學其他仲好

你去學校做你就會明
補習你同一兩個學生專注教一兩個課題
同日校enviroment完全唔同
仲有唔注重教grammar 要屌就屌EDB

ps 以前做補習 而家做學校
根本唔係以前做補習咁 可以專注教識學生
做乜都係為外評
諗住quit

我都係補英數，我自己就覺得數學操熟做法遲啲再學原理係好啲嘅，因為好多數學原理對細路嚟講太複雜，但英文如果齋操，好容易一寫writing就寫錯哂

紅字我都睇過少少資料
但芬蘭可以發展到由老師決定點教學生，其中一個好重要既原因係響芬蘭要好勁有料先做到老師
芬蘭老師要接受好多training同讀好多書先可以教人，確保唔會誤人子弟
但如果香港想行呢套，問心果句香港d老師又夠唔夠料唔跟curriculum教？
香港又有幾多有料既人肯去做教書，given佢地可以去做ibank、AO賺更多錢
我唔係話想幫香港既教育制度開脫，我自己都好憎填鴨式教育
但資源同成個社會氣氛既問題都係需要考慮

我都覺得有可能係佢上堂唔專心，佢上我堂都會遊魂

背默一段其實係想幫一d中游學生有句型同段既coherence可以imitate黎作文
因為如果連template都無
佢地根本作文就乜都無
你話學生唔明d字 可以係佢無聽
正常得幾句老師up中文都解左佢聽啦

你信哂個學生講？你知唔知好多細路都無記性，老師講完嘅野會唔記得，聽野又聽一半唔聽一半，就算你對住佢講，3秒後都會唔記得。

讀到大學都係咁㗎啦香港嘅教育

你一對一同小學生教Gerund既慨念都難啦
仲要對住廿幾個教 啲小學生聽完都唔知咩黎 有一半遊緊魂玩緊擦膠

我細個都聽過Subject Object呢啲 但嗰陣真係唔知咩黎 一直到中學開始諗野先識分

根本10歲左右好多個腦都未發育到呢個地步 有啲連大話都未識講 呢啲慨念野係難教啲

只可以答你...某d 學校要你差唔多每堂教一樣完全無關的 grammar item
而補充練習只係一味深而唔係 in context 咁去教...
咁樣支離破碎式咁學又點可能會學得識英文?

就算老師投訴好多次....校方都會因為佢地自己離地同固有諗法
同埋家長的壓力而繼續咁樣去教
聽過家長投訴 : 咩咩咩名校都有依幾本補充點解你地無
好似以為做得多就會識咁又唔睇自己個仔程度去到幾多

英文係一種 skill 而唔係只限於學知識
唔俾佢去試去用...只係依書直說講原理...又迫佢地要出到完美的 output
去到最後只會咩都唔識+勁大挫敗感而以後都學唔到英文

呢樣明白嘅！我小二學生英文writing係有例子睇同會供詞，類似句子重組嘅作句 呢個方法就可以學下句型結構之類，我自己覺得係有用嘅

對唔住可能我太片面

睇得出你好有心
所以千其唔好做日校老師
乜火都會burnt out
我以前大學做補習都覺得日校老師好廢教得差
但到自己做先知身不由己
教到全班有1/3學生明已經好難得
小學雞好多每日返學目的就係小息食零食

沒錯係 老師係香港社會地位同人工都唔高
補習風氣又咁盛行 有料都走去補習社教
不過公平啲講 人地北歐語系本身同英文嘅語言結構係相似 但中文就唔係 所以中國人學英文係特別辛苦
係冇資源+天生母語嘅劣勢 我地係冇得同人別點教點教

你好啱
做所有野只要有家長投訴唔滿意
就乜都要改
班家長又唔識教 又多意見
最後咪一pat屎咁

我嘅年代 撈唔掂就去教書

我學校做緊

而加其實開始講緊「還課堂」給孩子

我教grammar,係我問佢答

而加教緊gerund

我會問stop後唔加ing得唔得

學生：唔得

我：點解

學生：因為唔加有兩個動詞，一個句子只可有一個動詞（當然我簡化左少少，無講complex sentenxe個d la)

有時都係睇個老師點教

反而我覺得真正的失敗係要逼SEN學生做正常卷

而且社會太exam oriented

讀唔成書又無一技之長，就註定窮落去

跨代貧窮就係咁

當你發現你要教的野的程度係無可能短時間令佢地明同做到份功課要求
你就會覺得依份工真係無咩意義 - 只係害緊班細路的成長時間

A and the 我都唔識用

以前好撚憎英文，因為啲老師亂教
但係大個咗之後接觸多咗幾鍾意英文
先明白教嘅方法真係會好影響

高小好識玩架

其實我以前係教開英文小學教半班 native speakers
多數都係講英國文化同俾佢地睇咩書去令佢地思考更多睇得更多依個世界
無論學生定係老師自由度都大好多...亦好易可以將自己的理念俾到學生去試 (我係支持學生班級自治...將權力交俾學生去管理)

但當去到本地小學教的時候就發現係兩個唔同的世界
無論係學生定係老師都係一味咁受到迫害...做好多無意義浪費哂時間
而做左依d 就會令校方感覺良好好似做左好多野咁
但其實一點成效都無

而家都係呀，讀唔好就過教院讀書再出黎教書

一個grammar item 得一堂
一課課文得一堂
成課vocab得一堂
你用多一堂就落後進度
又教唔切 又要考試
可以點
以前細個學既野好少可以深入d
而家不停畀 又學唔到
教得少又應付唔到TSA
家長又話人地學校有學點解你地無
老細又chur你成績

d人成日教畜教畜
自己做下就知點解日校老師教得唔好

見多啲就知架喇唔駛對唔住既

好認同你啲練習淨係不停操同一種grammar 咁學生做練習嗰時就會spot到邊到要用，但一到寫文或者係mix埋堆tense要你自己填就會填錯哂 然後個學生就越嚟越唔明同唔鍾意英文

語言唔四五歲前用環境浸出嚟 之後當術科咁教 拆成啲抽象語法咁學 竟然咁多年無人認為係黐撚線

咁一定有啲語言天材 求其聽吓都學到 但普及教育係設計俾一般平常人㗎喎

其實好睇學校政策
好學校好校長好上司，又真心為學生好既
你就算辛苦都好開心

我HKU Major English同Linguistics

不過教小學 講真英文幾好都無用
所有野都唔係你控制
每堂點教已經中央plan好哂
你做既只係執行

所以一堂 30 分鐘時間講唔到好多....點解上面話要會咁樣加 ing
好多時就係老師睇哂練習的要求...知道要做咩野
再叫學生去做 - 只能夠令學生完成到份功課而已

不過我都會花時間去講解點解...依個係我的原則
但係學生聽唔聽得入耳係另一回事
因為學生好多時想要的唔係識點解....而係完成到份功課

有人話做老師地位同人工相對唔高
其實香港政府已經算pay得好好
下年起薪計埋跳pt 無cm轉GM 都3萬幾
3萬幾全港打工既絕對有頭20%啦
40歲到升到GM頂點都7萬蚊
兩公婆加埋都輕鬆買到樓

試問一個fg 有幾多個最後可以有咁既人工
即使要做TA先 都有皮幾 咪同一個讀BA既差唔多
但做老師成個人生根本易行好多
好多人係因為覺得自己能力更高
覺得自己做其他行業 將會有前途過做老師
所以先搞到成個人生半紅不黑
講黎講去都係expectations vs reality既問題
唔好下下賴政府唔好

我做幾間都遇唔到
根本一層層迫落黎
EDB睇堂又迫你點點點
校董會又要點點點
老細又要應付佢地
panelhead又應付老細
仲有家長
我見唔到可以點改變
所以都就快quit啦

我覺得你咁樣解釋幾好 係小朋友會理解得到嘅grammar 所以真係好睇老師點教，有冇心教
SEN嗰度都好認同我表弟係SEN，好多嘢都要慢慢嚟，但老師學校社會都冇畀足夠資源落佢地度，連成績跟唔上都唔俾佢地留班

小學生既數學
好多時你叻就可以好叻
蠢就真係教極都唔識
叻=理解晒成條文字題講咩
蠢=唔知啊，呢排學緊加數咪全部數字加晒佢囉。錯咩，咁減啦

所以我成日都同學生同家長講...
學英文就好似踩單車咁...你狂睇書教你點踩點踩
但從來都無拎架單車去試又唔俾自己跌倒....又點會學得識呢?

每日去搵自己鐘意的英文書同電視睇...
同人試下寫試下講英文...只要溝通到錯哂 grammar 都唔緊要
慢慢就開始會用得到英文...如果唔肯做只係死記死做英文好難有進步

其實到大學yr 1 2都仲有唔少呢類科

中學就有用架喇
教小學課管好緊要
中學反而係知識層面重要啲

反正行政又做少啲，西家長又對少啲

有冇人可以教下點分a an the 同幾時唔使用

其實做老師好多時唔係人工問題
而係責任問題...究竟我地用緊學生最珍貴的青春係度做緊咩野?
係對佢地有益定係有害?

香港自從二千年之後成日都話要睇數據參考
醫管局報告書都話北區醫院死亡率高過其他醫院? 係咪因為班醫生唔識醫醫死人?
只係識睇數據...但唔研究下依間醫院收的病人病情同其他地方的分別?

其實而家香港小學都係行holistic interactive approach.
所以講真而家好多小學生聽同講都好過以前既小學生
但當佢地native speakers咁教
浸又浸唔夠 一日得一堂
grammar又唔注重教
但又要迫學生一年級開始作幾十字既文
d小朋友都好慘

無知一問，咩係holistic interactive approach?

我宜家補習會盡量同佢地講多啲，有時上堂播啲短短地嘅卡通，等佢地聽多啲同埋上堂冇咁悶

我自己作個名
其實即係當native speakers咁 activity/task based
唔再將英文讀寫聽說grammar分開教
係融入咗落個activity去學
但人地native就話日日對住英文吸收到姐
我地香港本地普通學生 你教一個字先識一個
成效咪差囉

當有朝一日香港唔再需要有補習老師嘅時候，嗰陣時先可以話香港教育成功

好明白呢樣嘢，我覺得去到大學其實香港學生同外國學生嘅分別都係好明顯
香港學生大部份都係唔關assignment/考試事唔聽，就算上lecture都好多唔係聽緊
外國/non-jupas學生好多係好認真上堂，有唔識真係會問，就算唔take attendance/同考試冇關嘅堂都會照上

好記得小學三年級轉校
英文堂，老師係黑板寫上好多生字
然後全班大大聲聲串字，讀字
而當時我唔知有咩現在式，過去式
老師又唔發覺（我認為佢係唔理成績差既學生）
到最後，又唔識讀唔識解（英文），完全唔明發生咩事

到中學又係轉校，上中文堂被老師當住全班面前
大大力撕爛，掉左份功課係地下
仲嘲笑話成遍文章冇標點符號，正垃圾
個時先知自己唔識用標點符號（依家係咁意加返d）
點解佢唔可以，私底下問下我既？

而會考，除左英文
其它都叫合格，攞到14分
但要有英文先讀到落去，所以就冇再讀書

香港教育係失敗，有垃圾老師就更加失敗
樣樣死背爛背係唔掂，中學有兩位bio老師
第一位淨係跟書讀，悶到堅會訓著，然後就靠你自己領悟，所以成績平平
升班後，由第二位教，佢會用有趣既方法，吸引你去思考，上堂從未訓過，所以成績突飛猛進
一個資質平傭既學生，遇上唔同既老師會有唔同人生
而我就遇上兩件教畜，真係好無奈

雖然你只係補老師，但希望你能用真心，去了解一下個學生欠缺左咩，至少幫得一個得一個，謝謝

呢個更加係關乎到語言環境嘅問題 香港開埠百多年 英語其實無落過地 生過根 無出現過類似 singlish 嘅香港本地einglish dialect. 英語只係少數精英嘅語其 大家一定遇過無數自稱"唔識雞腸"嘅香港人 而且係無分老少 都係受香港教育 讀所謂嘅英文中學 英文課程 對外宣稱英語授課 實情係點 大家心照

記得蕭若元題過一個觀點 係香港百多年來 不斷有大量大陸人湧入 更不用提以前大陸政治動蕩 好多人走難落嚟香港 呢啲人我估絕大多數唔識英文 咁型成咗英文喺香港不能生根嘅重要因素

寬鬆教育廢除左啦，依家日本咪又係同香港差唔多

其實咩係gerund?

我做左私補兩年 發覺有時未必關d老師事 有時d細路教完都唔記得 剩係識係到玩抖音同第五人格 要怪就怪老豆老母冇比好既教育資源佢地 搞到咁簡單svo都唔識剩係玩埋哂d支那app

A gerund has a function of a noun even though it looks like a verb (in its present participle form).

對於班中國移民/本身就住係中國的中國人黎講....
英文完全同佢生活無關....又有咩心機去學呢?

篇取消curriculum新聞假咖傻仔
Content farm文嚟

教其實係冇問題
係考核點考係重點

永遠都係讀大學或者出黎做野先會後悔無讀好英文

其實補習老師真係唔會明你個學生係學校上堂係做緊乜

有d人上堂真係會自己玩擦膠或者發呆咁就一日，咁你要點教識佢？基本上佢地無內在動力去學，個老師識飛都無用

仲未計有d人蠢到乜都聽唔明，真係淨係聽得明老師話加ing呢個字

有同感！做左英文補習老師5，6年，香港教育絕對有不足地方及要改革，暫時唯有自己加入一啲非主流嘅方法去教學生

有冇例句
利申 ce 同al eng f

想讀好英文最好去英美澳加讀書
係香港讀永遠差咁啲

有無人覺得初中嗰d proofreading /open cloze/mc cloze仲難過dse paper 1

我都補緊個小五，同你個情況一樣
佢呀媽話d老師放條etv就當學咗😐grammar又好d vocab又好

past tense淨係識加ed

個仔上堂阿媽喺度？
咪又係個仔講
可能係個仔上堂無聽過老師講野
淨記得有睇過ETV
又唔想阿媽鬧咪話老師無教囉

香港絕對有hea既老師
但你話播ETV就當教咗
我點都唔信

芬蘭啲老師好多都有master或以上學歷
偏偏香港班垃圾仲喺到講緊學歷高唔一定識教書
你仲expect香港嘅教育可以有幾成功丫

講得呢句一定係成績差班老師講
個個高學歷先做老師
教院嗰班邊有得爭
以佢地成績
邊仲有份工有幾皮一個月
學歷高唔一定識教書
唔通學歷差就識咩

香港都有大把人拎住 master 學歷
其實講無 curriculum 我舊年參觀過紐西蘭的小學真係做緊
只係每學期寫明要學咩 skills 唔分科咁去學
一班兩老師四十人...所有野都係分組去做
俾佢地行出課室自己搵野探索再回報自己的發現

#大家都係四年級...
人地的英文比我地淺好多差唔多係二三年班程度
工作紙都好簡單

我都想可以幫到個學生，但覺得好似好難搵一個突破口 家長唔太贊成係其一，學校考試制度等等都唔著重打好基礎/培養興趣 我會努力啲

呢個case似老師教得唔好多， education system 我覺得係好宏觀睇。

Flying makes me nervous.
Brushing your teeth is important.
Smoking causes lung cancer.

When will you give up smoking?
He kept on asking for money.

校本問題 - 依家全世界變哂山寨王

你都未講埋普教中
普教中出事得快
我教一個小三 一個小五程度
兩個普教中 d中文差到
一個人要佢同時學兩種語言都難 要同時學三種 根本無可能

英文就真係填鴨到仆街
我小三個學生係讀普通學校 連基本subject verb object都唔識
d功課 作文作句佢地只係抄返d例句完全無解釋過句野係乜意思
d教畜話壓力大
我第一次補個陣一下就發現其實個小學生好乖 只係小小貪玩 佢根本唔知d老師教緊乜野
而佢d英文老師 改佢功課就只會同佢家長講 佢亂做hea個老師 上堂讀讀課文就算 完全唔理個學生識唔識佢教嘅字

小五個個國際學校 有時d英文反而好過我
係間中錯grammar

數學反而我覺得國際學校教得差 成日教埋d懶係有趣但無乜用嘅計數方法 搞到每次我都要重新幫佢建立個概念出黎

可唔可以講下你用咩方法？我都想教好啲學生

同行

背到已經算係咁
有係學校學到野記得已經算係咁

有d家長當補習社係學校
基本上d野要重新教

唉

其實唔好淨係話老師 有時啲𡃁仔自己都不求甚解 聽咗當冇聽 教佢做功課佢淨係想你講個答案佢聽 少少好奇心都冇

有時去補習真係睇得出家教有幾緊要 啲中產細路會想知背後個原理 因為佢地啲家長會灌輸授人以魚不如授人以漁嘅道理 但啲家長冇乜受教育嘅細路就淨係想等我俾答案拎100分

因為我係幫佢補英數所以唔知佢中文情況係點 但我兩個學生都係好似你小三學生咁樣唔識基本嘢 我學生成績已經唔係差 只係上堂有時會遊下魂(咁我明嘅 細路attention span係冇咁耐) 英文基礎都係咁 咁成績冇咁好嗰啲學生點算想知老師學校會點幫佢地

學校係其中一個問題
而家d細路唔撚記野先係大問題

有料既老師香港唔係冇，但好同差個差距可以好大
個人經驗，當時高中教Physics同History兩個老師都好勁，唔係MPhil就PhD，結果兩科我都有興趣，考出黎成績都好好
中文英文數學就完全係小學初中時靠補習打好個底，到後來先跟到
如果冇補習完全靠學校教，我3科主科都收左皮好耐

其實。。。
會唔會係香港嘅家庭教育失敗多過學校教育失敗？

個家長陪到小朋友睇英文書睇美劇，個英文程度已經爭好遠

我都做左私補兩年，不斷想幫個小朋友(小學三年級)打好英文基礎，但係個小朋友跟本就唔記得，係真係誇張到上一秒讀完，一秒後冇左，但係佢係會識背曬劇集主題曲個小朋友既諗法竟然係今次考左呢樣野，以後都唔再有而且我教佢新vocab(其實只係叫佢溫one two three...)，佢用學校老師未教做理由話唔學...佢仲會考試前一日先溫書，真教到我懷疑人生

個小三學生，完全係我個case⋯
當時我好相信或者以為，跟住做就識。到頭來係完全唔識

教左私補已經年幾，其實d學生d vocabulary真係好差，好多字都唔明知中文意思，次次我問佢地都話老師冇教，只係教點讀
好似this that these those，只係識話遠定近
比我鬧過好多次先記得識分這些，那些
真係個個都要每個英文都要寫低中文意思

小學係背野架啦。以小學既抽象思考，同佢講規則都理解唔到。反為小學唔背，讀中學就含得撚橡皮糖囉
利申：中學先學Grammar

其實我覺得點解多人鬧教畜最大問題
係要學生未學行 先學跑 跟住個學生仆街就瀨個學生百厭呀唔肯學之類
班學生 分分鐘連i me my mine都未識分 就要佢識讀一課課文 咁樣其實好傷佢地自尊心

好多學生連基本野都未識就叫佢睇課文 好多小朋友想自學屋企父母返工無人得閒教 自己又睇唔明英文發生乜事 先索性唔學

我明老師有佢難處 一個人要教幾十隻小怪獸係好辛苦 但有d野其實可能俾多dd耐性教 唔好成日班學生錯得多就將個原因歸立喺佢地唔肯學 曳 就好好多

問心，有時要趕進度，學生底又弱

老師都好無奈

唯有課後補課幫佢補底

同埋要建立關係佢先聽你講

建立關係都要時間要課金

老師本身有其他行政野做

唔好下下都屌左教畜先，老師都有難處

簡單嚟講，我唔會完全依賴做作業或死記key word (例如 enjoy 之後個verb要用gerund等等）
英文始終係種溝通語言，多啲互動啲既學習，學生subconsciously 去學比較好。

另外其實市面上既所謂補習社（即去做功課個種）都有責任。個個學生啲功課改到啱哂，啲學生啱啲乜錯啲乜完全唔知

我教個小三就係英文成績差嘅
我啱啱教佢個陣 佢可以話係英文文盲
i me my mine he she it is am are 完全係唔識
除咗識得自我介紹
i am xxx i am x years old 同幾隻單字
就乜都唔識

我之前補開個d大個嘅英文都唔算差好易教到

我第一堂諗住用How are you問下佢 試佢英文底 點知佢講i am xxx i am x years old 開頭以為佢玩鳩我點知原來佢淨係識咁答

仲要之後個小朋友同我講 我同班同學仲差過我

Miss 心地真好。有好多學生其實係無資源去學習，用背嘅形式算是實用性不錯的方法。識一個讀國際學校小2學生，英文教材（science 之類）英文深度等同普通名校小6課本的字，唔難怪有資源嘅家長會選讀國際學校。雖然國際學校功課不多，但國際學校規定要讀好多英文課外書，英文基礎同眼界都同一般學生差好遠。
事實是好難改變局面，唯有俾佢地多點鼓勵，事實上只能說「唯勤是岸」。

咁佢地都好慘既
一班當十個學生
3點半放學
要5/6點前幫班學生做好哂功課
用心教 做唔哂做錯 家長又屌
咪變到畀答案佢地抄算囉
唔夠時間 只可以應付咗份功課
有好多學生
叫佢做功課真係又鬧又哄都搞唔掂

名校英文好係因為小學已經chur緊你中學grammar....
冇記錯小五六已經熟練passive voice, conditional, all tenses, question tags, preposition
所以基本上初中英文係唔使上

大個左自然知架啦

依家唔讀 遲早要還既

老師係芬蘭既地位=醫生係香港既地位

細個有好老師好有用
小學有好英文老師教打好左個底
之後Proofread 成日滿分
去到dse 都無乜sentence structure 會用錯
不過無認真學vocab 攪到次次都比人話vocab 唔掂

我小學啲老師都係咁教
見到yesterday 要加ed，乜乜加ing
但我完全唔明
之後升上英中食撚曬食
最後到中三有個好好既英文老師
上補底班同我地聽英文歌填下vocab
開bbc new一齊聽
先開始唔抗拒學英文
香港教育真係好撚失敗

其實初小英文教學想行語言習得嘅路線
姐好似學母語咁 從來冇人同你解釋grammar 啲字咩意思
但透過唔同情景不停重複聽同模仿去學
不過其實你一星期大多嘢要教
平時又冇人同啲小朋友講多啲
成效有限
所以都未必係填唔填鴨嘅問題嘅我諗

我個學生會識得答i am fine thank you
但因為係背咗 要答多句都冇

多謝你我宜家諗緊方法培養下佢地嘅興趣，想盡量由淺入深打翻好個底先，但佢地已經太習慣死背嘅模式，好難改

係咁又點呀，你耐得正苦何? 唔背咪唔好讀大學囉。道理大家都明，現實係香港就係要填鴨，而佢地唔會理9你點反對，只會話你唔努力

勁有同感

啱啱補緊個小六嘅學生
問佢A-Z，佢有啲猶豫
vocabulary好弱，
佢作文係逐個中文字查google translate，然後寫落去
我見過佢寫 me I am happy

之後同佢溫默書
佢可以背晒默書範圍，一字不漏
但問佢你知唔知篇野講緊咩架?
佢話唔知

有時見到都好挫敗，
想教番佢英文，
但都有啲無從入手嘅感覺

教畜唔好話教明學生科目d原理同意義
連教科書上既野都好似唔關佢地事咁
講過就算

做過教育機構同進修機構
D中小學老師好鍾意叫家長帶仔女出去補習
齊係英文一課
Reading Grammar Writing...樣樣都叫人出去補習追

絲打，比幾個建議你

文法就好似我咁講，你問返佢，佢答你

作文同佢一齊改，比佢自己prof reading,佢搵唔到就比提示佢，問佢點改

閱讀理解就教reading skill,教佢點估字，用佢角度

基本小學pronoun referring, keyword同part of speech/上文下理估字詞都夠

教過聖家學生，60升到89

仁立學生文法99分

靈光學生30變60

興趣就，我會同學生用英文溝通，講下笑佢地都好開心，上堂一問一答就無咁悶

有時間都會整下解謎遊戲

學生如果叻，教新topic可以比佢用discovery的方法

例如教passive voice,比minimal pair

I eat an apple.

An apple is eaten by me.

叫佢估下有咩規則，觀察有咩唔同

大家可以交流下，唔介意留tg傾

最近幫一個小四嘅默書 默成語
我 學生
: 學富五車(居)
: 唔識
-> :學富五車(居)
如是者我講咗幾次
: 學富五車(車),Miss,你讀錯咗,學校老師讀車音架喎
教畜都唔知教緊乜

我小二個學生都係咁我試過問佢三月英文係咩佢都唔記得識背學校dictation啲文但好多基本字唔識

可能根本佢個老師都唔識
小學啲老師真係得啖笑
記得嗰時有隻教蓄同我講
get嘅past participle一定係gotten
寫got係錯

呢個正正係香港教育嘅問題都唔知有冇改變嘅可能

多謝你！！我會mark低下次上堂試下 但我冇開tg

其實小學雞邊明到咁多
睇多少少等佢有印象
中學自然就識架啦

因材施教其實要，你睇你學生醒定蠢
勤力定懶

唔同學生唔同特性，教法都唔同，就算係同一個topic

同埋error analysis

一個學生文法錯，唔係佢唔記得，而係佢唔明

分晰佢的錯誤，睇下佢的rule,幫佢fix, fix完佢就識

比個例子

有一個學生次次死物就寫it 同its

例：it is a ball.

Its are balls.

問返，原來佢以為they只係解佢地，唔知可以用喺死物

同埋佢將s加去it,因為眾數

我覺得佢真係好叻，識得用plurality rule, 雖然佢錯，但係都有讚佢

同埋，欣賞學生的小進步同努力

舉例，有個學生第一次寫

He is happy yesterday.

第二次寫

He ised happy yesterday.

雖然都係錯，但係第二次我會讚佢識得加ed,開始知道咩係 Past tense

其實唔係，我個班小朋友個底弱，解多幾次都明咩係SVO

唔好以為佢地唔明就唔解，用佢地角度解比佢地睇，太難的就簡化

有時睇資質，差的叫佢記，叻的要佢解

同意 svo我相信小學生有能力去理解
但係gerunds我覺得小學生語感未理解到

我集中講小五嗰個先
佢係幾聰明嘅女仔，但唔算好勤力同埋比較唔小心嘅
佢好多時識讀啲字但唔識串，例如wear會串做ware, mom 會手快快寫做mon咁
grammar就好多時係練習識做 但撈埋一齊唔識
佢背咗he she 應該用has
但成日寫咗he have she have咁，同埋會寫should not eating 之類
我之前同佢做writing見到佢tenses都錯幾多，咁就叫佢試下自己proofread下，但佢自己通常都spot唔到啲錯處，我提完佢佢有時都唔明

我個時係咁講

一樣野唔會無端端出現

如果我想話我鍾意食蘋果

I like eat apples.

咁有兩個動詞，點解決呢？

學生通常好有創意講好多

我就會話我地要消滅入面的一個動詞

消滅邊個呢？

你覺得我主要想講食定係鍾意？

講鍾意，所以要消滅食

點消滅呢？

有兩個方法，一係加to,一係加ing

咁講其實學生係明的

其實明唔明睇你點講

同一樣野，小學同大學都可以教，

只係深度可以調節

第一樣野可以教phonics

我教學生er 個讀音

然後再教ter, ber, per...

Tense個度，其實要靠drilling

有時係背左識用，等佢識用先再解

對小學生要用口訣，日日提，煩到呀媽咁就記到

Should後面轉唔轉？

同埋佢邊題錯要叫佢改完解比你聽點解錯

咁就清到concept

我個時私補的小朋友tense arm哂

Proofread 有技巧

叫佢睇左1. Verb 2, 有無加s 3. Pronoun

同睇下個時教緊咩

例如我教緊conjunction, proofread 會叫學生睇左conjunction 先

教緊初中學生
你講grammar 個啲好有同感
同時亦諗起自己中小學都係學到1999
唔知自己學緊乜
我啲英文可以話大部分都唔喺學校學返黎

我嘗試下先！唔該哂你

另一方面，我覺得香港教育下既小朋友其實都好冇動力去學習，永遠只有本身成績好，有試過高分既滋味既一批人先會努力，其他好多都知難既退，根本唔知讀書考試為乜其他人講既野基本上都對牛彈琴咁

利申：做緊私補，某d學生教到好絕望

所以咪教左批學足19 幾廿年英文都淨係識26 個字母既人出嚟

而家補緊一個小五女仔 讀緊我細個讀果間小學
個女仔底唔差 係成日大頭蝦唔記得加S 目前測驗考試考緊八十幾分
佢老師痴線到會係家長日同佢阿媽講要個女仔星期一至日都補習
仲恐嚇個家長話其他同學都係咁 佢個女唔補七日就一定入BAND3

一開始補個女仔個陣
佢英文老師係完全照書讀既人 淨係識叫人抄書
但係出卷又出到難到仆街 你唔明規則就唔識果d (個陣教緊comparative)
搞到個女仔好冇自信
我自己出題目俾佢做佢會話「橫掂一定會錯哂」
個陣佢測驗考試仲會手震震 因為驚又錯哂俾老師鬧
用左幾個月時間建立返佢自信心後成績就開始進步

不過你話如果我都係1對30 我覺得我自己都會教到1999
試過初中1對4咁補 有個特別蠢 有個特別叻 有兩個資質平庸
個TOPIC未講到一半 特別叻果個已經GET到哂 嫌悶話要下個TOPIC
特登準備練習俾佢可以等埋其他同學仔 頂佢佢三分鐘同我做哂五版紙又開始嫌悶篤手機
但再俾深D佢佢又唔識 想我教佢喎
到個TOPIC講哂喇 特別蠢既睇哂NOTES都未明白 叻既要我教佢更加深既
資質平庸既又做完練習對完答案等我解釋點解做錯
我都唔知幾想分開自己四份 到最後真係叫左佢地分開上
1對4已經係咁 你話如果1對咁多個點算

串字方面我鍾意用D引起聯想既方法教佢地易D串
例如有個男仔會將fight既past tense串左做faught
我同佢講 佢係街度見到有人打交會o嘴 唔係a嘴
佢就即刻記得個字點串

香港嘅教育制度係失敗
但我覺得你講嘅事例並唔係個回事
其實個學生補習唔多唔少係因為學習上需要幫助 咁呢度已經有部份個人因素導致你所講嘅問題
另外背書呢d其實係有幫助 而你個學生唔去查d字點解其實都唔代表所有學生係咁 我d學生就唔係咁 教育制度亦冇要求佢地淨係死背 唔去了解 如果我d學生真係不求甚解 我亦會主動同佢解返
另外真係唔好100%相信小學生講嘅老師冇教(除非佢係好乖唔扭計講大話個d人黎)
有d學生係真係好鐘意話老師冇教就算我補習個時教過佢幾次佢下幾堂都可以話我冇教過唔識唔做

教育制度永遠都係失敗嘅
如果你淨係從個人角度去睇
教育嘅目標係用最少嘅成本
造出足夠多嘅螺絲釘
你想像一下有個完美教育制度
每個人都考滿分
每個人都大學畢業
結果會點？
結果好多人都係做看更
咁晒咁多資源培養佢哋做乜

教育學系係芬蘭係神科水平
好難入到

我幫緊個小一義教，之前都有幫中小學補習
個小一英文底真係好差，佢同我講 其實老師上堂講咩，佢都係唔明唔識。
見佢做exercise寫 Yes, does do.
我都有順便講下SVO. 而佢都係唔明係咩黎，學校都無教。
咁我都明佢係小一，唔明唔教係正常。
但好多小學生係唔識分verb同object，搞到成日撈亂tense同single/plural，點解要加s個啲。
唔解釋清楚，佢地只會一直錯。

之前幫個英中學校中產家庭嘅中二女仔補中英文
教佢grammar同生字，佢一定第一時間問「會唔會考？計唔計分？」
教佢用標點符號，唔好寫400字全部逗號，佢：「唔計分架，唔緊要啦」
連佢老母都係咁，補左兩堂我冇再接

英文有時真係好難/無乜得解釋
譬如collocations
真係要靠平時多讀多聽先培養到語感

其實好老實講
小學你同佢講得多講得深佢又唔太明
反而你叫佢背多d 做多d練習
佢就會好自然用到
正正就係因為小學要學生不求甚解
所以中學先會再教過 俾學生真正明白
不過好可惜好多中學都係依然叫學生死記硬背

人越大越發覺所謂嘅填鴨式教育係好有效
好似中文背詩
細個好憎
大個先知死背難背嘅好處
係你會忽然開竅

英文我小三開始個班主任係教英文
小六畢業時
咩 12 tenses, part of speech, passive voice, preposition, question tags,
基本上將中學要學嘅英文教晒
唔太明，但有一吓開竅英文作文忽然高分
大約中四

中文又係
忽然攞好高分，仲要大考
仲要名校
唔容易的

唔好睇小死背書
你會有日明白

學校教野簡單你就無得撈啦

呢個真係因人而異
有人可以成世都唔明
有人可以貫通融會